[石人一隻眼] 四川大水淹大佛腳底，恐石佛閉眼

Link:

【No eye see in china】

當年建造四川樂山大佛為左治洪水，至今一渡成為中國既著名景點（即係果d 經過邊到都要比錢果d 呢.......)

唔睇資料都唔知，原來大佛開眼既造型；但卻會係種種唔同嘅事件發生後，就會發現大佛無故地閉上眼（石像黎Wo，好驚人）。而且已經發生左三次悿，每次閉眼後中共都驚到搵人即刻鑿返開🙉🙊

今日大佛開始水淹過腳，聽聞水浸大佛膝老伯姓死得😢 真係好擔心❗️大佛會唔會又再次發生閉眼既奇景呢？唔通真係比法輪功班人成日詛咒「天滅中......」小編絕幾認為佢地咁樣既做法真係唔得，要改善嫁❗️🥱

不過假設一個人如果已合埋眼訓緊覺，咁樣撬返開隻眼；比你嬲唔嬲，真係 #佛都有火啦🙊

--------------------------------
大佛發生閉眼；
事件一（1959-1961)
大佛第一次閉眼是在的三年大饑荒的時候，當時，四川餓死的人不計其數。當地人窮，人死了就拿草蓆一卷扔進江中。而大佛坐落在三江下游，地處三江匯口形成回水處，每天都有成群餓死的屍體順江而下飄過大佛。大佛便在一夜突然閉眼。據說，之後因有人稱佛像閉眼不祥，中央感到害怕，就派人重新修鑿了大佛像的眼睛。

事件二（1963年）
大饑荒剛剛結束，〝造神〞運動開始。或許是預見到了即將發動慘絕人寰的文革和對傳統文化的破壞，以及這場浩劫將給中華民族、中國百姓帶來深重的災難

事件三（1976年）
毛、朱、周三領導俱逝，唐山大地震死傷數十萬，大佛怨天不公，面露怒色。

#宗教自由

水淹大佛膝，火燒凌雲窟

冇眼睇🙈